[Аналитический проект](https://github.com/Gagarin2004/projects/blob/main/Выбор%20локации%20для%20скважины/Выбор%20локации%20для%20скважины.ipynb) опрделения перспективного региона для бурения нефтянных скважин на основании представленных разведочных данных (учебный).  
  
  В нашем распоряжении данные о разведочных скважинах в добывающей компании. Нужно решить, где бурить новую скважину.

Нам предоставлены пробы нефти в трёх регионах: в каждом 10 000 скважин, где измерили качество нефти и объём её запасов.  
Построена модель машинного обучения, которая поможет определить регион, где добыча принесёт наибольшую прибыль.   
Проанализированы возможня прибыль и риски техникой Bootstrap.

Шаги для выбора локации:

В избранном регионе ищем месторождения, для каждого определяют значения признаков;
Строим модель и оценивают объём запасов;
Выбираем месторождения с самым высокими оценками значений. Количество месторождений зависит от бюджета компании и стоимости разработки одной скважины;
Прибыль равна суммарной прибыли отобранных месторождений.
  
Технологии: `Python`, `pandas`, `numpy`, `seaborn`, `matplotlib`, `sklearn`
